袁世凱委聘外間資深大律師指中國只適合實行帝制

1915年夏，北京政局動盪不定，共和政體以來亂象不斷，《二十一條》剛交涉結束，「共和不適於中國國情」之言論不斷在社會上傳播。8月3日，由通曉中國事務的前哈佛大學校長查爾斯·艾略特為袁安排憲法顧問弗蘭克·詹森·古德諾發表《共和與君主論》稱：「......大多數之人民智識不甚高尚......由專制一變而為共和，此誠太驟之舉動，難望有良好結果......中國將來必因總統繼承問題『釀成禍亂』......如一時不即撲滅，或馴至敗壞中國之獨立......中國如用君主制，較共和制為宜，此殆無可疑者也」。從世界形勢看，當時採用君主立憲政體的強國亦不在少數。

8月14日，有十三太保之稱的楊度和孫毓筠等人成立籌安會，發文支持施行君憲。楊度認為，國家須一元領導才能安定......9月1日，參政院開幕，請願團紛紛向參政院請願施行君憲制。蔡鍔、沈雲沛、周家彥等人也在同日請願改變國體。...

12月12日，袁世凱宣布改次年為洪憲元年，準備即皇帝位

印證百年之間，中國毫無寸進，實在悲哀

Twitter 戰線手足整咗個網站出嚟比大家做task
以後大家無藉口唔打國際線喇
快啲bookmark 佢啦

入bot 拎任務24小時更新：

Like retweet reply

明朝就有可能 袁同清點會有人服你

不如外聘法律顧問話埋香港只適宜行一國一制

民智不甚高尚冇講錯

明明行左共和 民智先會提升
調撚轉哂d 野黎講

帝制咪永遠無進步囉

光頭蔣咪一樣係帝制
仲要傳俾個仔
只不過唔係叫皇帝咁解

睇番歷史其實佢想做皇帝好耐
跟住有班保皇黨幫佢手實現願望
只係冇諗到風向轉得咁快

袁唔識玩

香港民智不高大家只愛番工，因此外聘法律顧問指立法會已無需要

有啲歐洲國家都試過共和變返做君主立憲

梁君彥外聘資深大律師指立法會已無存在必要

當時支那九成文盲點行民主

嘩屌以為你係改編
仆街原來係真史料嚟

可唔可以俾source 想send俾d藍絲

中史讀左 d咩

歷史總是重複

支那基因使然

讀到中三咋
近代史 = 0

睇番君主立憲背景果PART ，WIKI 嘅資料來源就係哂下面
歷史總是相似

欣賞巴打以史為鑒

當年果班支持帝制嘅過街老鼠，同而家班建制派一鳩樣

唔止呢一百年 二千年既劣畜性都係無變過

歷史就係預言家

仲有好多
如果唔係孫中山呢個恐怖分子，而家班仆街可能剃緊頭

毛魔時代應該係支那最清廉時代
因為冇錢好貪

無進步都算好啦
袁世凱稱帝無幾耐就退落嚟

屎煎片?
叫軍隊拎部憲法操入人民大會堂, 對住宣誓稱帝
逆向進化

睇標題以為老納開po

奶皇派既祖師爺

習包子都係行帝制

坦白講如果當年行到君主立憲制，類似英國或其他國家，會好過而家；當然個君主係暴君無得講

冇講錯
中國人是要管的

好悲哀咩
鄰國智力低係好事

83日收皮

唔講都唔記得添

歷史只會不斷重演

保皇黨都係向袁世凱致敬o者

中國人奴性太重

袁世凱所謂既帝制 其實係咪君主立憲

中三肯定有教

中國好適合行帝制
中華人民共和國香港特別行政區亦好適合行廿三條、老懵董治港
不過唔係香港

咁似樣嘅

2022年任期屆滿，又會有班人出嚟幫佢劣鳩 , 勸進

蔡鍔

正呀喂

關撚事。自己想帝制就搵外國專家做份報告

當年風向轉
係軍閥出賣袁世凱
唔係知識分子喺報紙度放屁
八九六四放十萬個屁都鬧唔死矮仔鄧

香港要獨立
就唔可以重蹈袁世凱覆轍
實力先係出路
回音谷幾多幾少都係假

歷史在笑

a

A

不過我都覺得當時係適合君主立憲制
太多民智未開嘅人 一下民主應該會大亂
但依家我就想佢大亂 行聯邦制仲正

S

帝制同君主立憲應該有小小分別，不過袁世凱應該想做番清朝果隻皇帝

有教佢想稱帝但唔會講中間咁多嘛

外聘法律顧問話香港人不適合存在，應該滅族

成蟲真係冇講錯 大陸班生蕃真係要管
比民主自由佢地係冇撚用

Push

樓主好波

其實係，君主立憲其實係一個過程，用兩三代人嘅時間將封建帝制洗走

可惜

好似歷史上姓袁嘅稱帝 都係一陣就收皮

1913年11月4日，袁世凱根據警備司令官查獲贛省起事（即二次革命組成部分）領導者李烈鈞與國民黨本部及國民黨籍國會議員有密電來往勾結之實，遂發布《解散國民黨通令》，並取消國民黨籍議員的資格，內中指出：

“
……國民黨之所謂黨略，大率借改革政治之名，行攘奪權利之實。凡可以逞其野心者，雖滅國亡種，荼毒生靈，亦所不惜。其運動方法，或以利誘，或以威嚇，或以詐取，務使同種之人，互相殘害，而自為狡兔三窟之謀。其鼓吹之術，或以演詞，或以報紙任意造謠，顛倒黑白。利用一般思想單簡之青年，一入彀中，即為所賣，附和煽亂，至死不明。此等鬼蜮行為，即個人尚不能立身，遑論治國？

似唔似今日d藍屍講既野

第一句就係政治紅利乜乜乜

愛新覺羅維尼

台灣有
已經獨立成國 國民質素相對正常

Lm

唔好吹奏孫大炮
佢都係得把口同食人血饅頭

俾老毛鬥死哂

歷史可以預言未來

總要有人做呢D野嘅
佢得把口應該係真，但佢有佢貢獻部分

中國人奴隸論

你就真係得把口
未成功先內鬥

歷史總是不斷重複

呢個例子唔完全岩，因為支奴真的只配有帝制

滿狗有誠意放權
孫中山就唔會由立憲派轉為革命派

叫我？

LM

又冇女又冇錢
女人都比哂毛澤東

監警會一樣

點知唔撈

無講資深大律師果part

外間資深大律師話美國領土自古以來都係屬於中國,而佢既講法係相當權威

佢個君主立憲同而家既君主立憲同唔同

邊個咁仆街唔尊重法治推翻袁世凱？

如果唔有民主係唔會有進步，冇進步就唔會有現代化

孫大炮=現今被捕師

時事係講邊單
冇乜睇新聞

外聘法律顧問
你話呢

關乜事,就算做地盤都可以睇書㗎嘛,分分鐘識嘅嘢仲多過啲大學生.你問下有幾多大學生有睇過1984,動物農莊同美麗新世界吖.聽都未聽過嘅喺連登都唔少啦.

有㗎,滿清亡國前一兩年有一個類似議會咁嘅嘢存在,叫咨議局.

支那 支共 中國

真係完全冇撚改變過

......大多數之人民智識不甚高尚......由專制一變而為共和，此誠太驟之舉動，難望有良好結果......中國將來必因總統繼承問題『釀成禍亂』......如一時不即撲滅，或馴至敗壞中國之獨立......中國如用君主制，較共和制為宜，此殆無可疑者也。

嘩屌，拎袁世凱同隻二打六傀儡黑哨卒嚟比，好似好侮辱喎。有無人覺得隻曲街黑哨，塊面同啲牙，勁似馬？

印象中滿青為左救亡，係宣佈左預備立憲，只不過最尾發現原來係一場騙局

班軍閥推翻袁世凱之後，參與協約國武裝干涉俄國內戰，攻打俄國紅軍，註定悲劇收場，此後孫文勾結蘇聯禍害中華

自1918年起，中國向西伯利亞和北俄羅斯派出了2,300人的部隊，此前該地區的華人社區要求保護自己免受戰爭的混亂和暴力侵害。這些士兵中的許多人後來叛逃到紅軍，在共產黨的一邊戰鬥。中國軍隊與布爾什維克和哥薩克人作戰。

推

一撚樣

袁世凱同孫文都係冚家剷

其實都唔係錯得晒, 當年仲有 好多 君要臣死臣不能不死 思想. 不過絕對唔係袁世海...... ( 佢支持率太低 ) 如果中後期滿清都或者可以......

當年滿清都有諗過採用類似而家英國嘅 君主 憲法, 同 民主立法制度..... 最後就係慈禧太后搞撚 wow 晒......

簡單啲來講睇返中國歷史簡直就係一 pet 屎...... 真係4000年來都冇進步過. 而且中國歷史簡直係冇一忽可信..... 睇返台灣, 日本, 英國, 同美國寫返出嚟嘅文獻..... 就會發覺中國歷史全部都係打飛機文.... 所以某程度上同而家都係冇分別

基本法訂明中央有對香港的全面管治權，因此可以改變制度為一國一制。

又啱WOR

最慘係泛民仲要陪佢癲眾籌幾十萬搵另一份法律意見諗住抗衡

明明有秘書處法律意見佢都可以唔跟
仲嘥錢同佢講道理

佢哋係咪諗住搵另外一份法律意見返嚟建制派就唔會亂嚟

現代連登仔：「支那狗係要管的」

你估佢唔想
只係春袋係度啫
唔係嘅話十年前已經新僵化啦

唔貪錢啫 有其他野可以貪架嘛

係君主立憲制，改元「洪憲」個憲字就係代表立憲。

一個比上一個更識玩, 毛澤東最勁, 殺人一定拎道德高地, 殺人為左理念為左其他人著想, 做左皇帝其他人都唔知, 呃撚晒

袁世凱本身都係清政府都係憲政、國家現代化推手黎，洪憲帝制個憲係代表君主立憲，但為時太短唔知係咪想真立憲。

正統中國咪有民主同進步囉
但人哋用咗唔少血汗換返嚟

駁唔到

對比起香港島個topic
呢個會多啲興趣

Sorry 袁世凱果時的北京比而加仲自由...

去到火燒趙家樓都唔敢出軍隊去屠殺學生

其實當時軍閥都好過香港的鄉黑炳強

香港教科書的史觀
軍閥=割據= 混亂

其實當時軍閥對言論自由的擁護,對知識份子的尊重
一定比現在的香港狗方好

100年後會點看待2020既歷史
其實好吸引

所以我地味要幫佢地出口囉班藍絲禁中意大劣囉

尹瑞麟：中國人無法擺脫的黑格爾「咒語」

看到中共早前通過的修憲建議，刪除國家主席最多只能任兩屆的限制，以及人大和政協與會者對建議近乎毫無保留地擁戴，不期然令人想起19世紀德國哲學家黑格爾（1770－1831）在200多年前對中國及其國民性的評語，當中印象最為深刻的是：「中國的歷史從本質上看是沒有歷史的，它只是君主覆滅的一再重複而已，任何進步都不可能從中產生。」在今天重讀他的名言，評語迹近成了預言，也迹近成為了難以擺脫的「咒語」。
對於中國人當時的國民性，黑格爾的評語來得同樣深睿，即「中國人主體未達到人格狀態，最易於培植專制主義，只有主人與奴隸的關係；長期以來，宗教、道德、法律連在一起製造『恐懼』，人或是生活在恐懼中，或是用恐懼來統治人。以『恐懼』為主要範疇的專制主義，禁閉了人的意志與思維」。時空穿越，這些對中國民族性的話語，今天讀來還擲地有聲之餘，更像是暮鼓晨鐘。

普遍認為，黑格爾的思想標誌着19世紀德國唯心主義哲學運動的頂峰，對後世哲學流派，如存在主義和馬克思的歷史唯物主義都產生了深遠影響。記憶所及，在中國，特別在建國到文革結束期間，中國是沿用列寧的說法，把黑格爾哲學看為馬克思主義的一個主要來源，這看法並廣見於當時內地介紹馬克思主義唯物辯證法的刊物。無疑在黑格爾所處年代，歐洲對中國的資訊相對短缺，來華天主教傳教士們的書信對歐洲提供了重要的認知基礎。

黑格爾對中國的5點評語

至於黑格爾對當時中國的評語，還包括：

一、歷史進程如一潭死水。「中國很早就已經進展到了她今日的情狀，但是因為她客觀的存在和主觀運動之間仍然缺少一種對峙，所以無從發生任何變化，一種終古如此的固定的東西代替了一種真正的歷史的東西。」（見黑格爾《歷史哲學》，上海世紀出版社，2006年，頁110）

黑格爾在文中所說的主觀運動，是指國人對國家進程的主觀期望，但由於觀念和意志動力本身的匱乏，客觀存在的「傳統」就像黑洞般，把哪怕曾一度出現過的進步拉回頭。今次的修憲刪去原先寫進憲法的國家主席最多兩屆任期的限制，為黑格爾做了新的註釋。

二、自省精神的匱乏。在中國「我們無從發見『主觀性』的因素；這種主觀性就是個人意志的自己反省和『實體』（就是消滅個人意志的權力）成為對峙」，「那個『普遍的意志』直接命令個人應該做些什麼。個人敬謹服從，相應地放棄了他的反省和獨立。假如他不服從，他所受的刑罰也就不至於影響他的內在性，而只影響他外在的生存」（見同書頁113至114）。

三、家長制對個人獨立意識的扼殺。「做皇帝的這種嚴父的關心以及他的臣民的精神——他們像孩童一般不敢越出家族的倫理原則，也不能夠自行取得獨立的公民的自由——使全體成為一個帝國，它的行政管理和社會約法，是道德的，同時又是完全不含詩意的——就是理智的、沒有自由的『理性』和『想像』」（見同書頁116）。

四、說謊不以為恥。「在中國，既然一切人民在皇帝面前都是平等的——換句話說，大家一樣是卑微的，因此，自由民和奴隸的區別必然不大。大家既然沒有榮譽心（sense of honor），人與人之間又沒有一種個人的權利，自貶自抑的意識便極其通行，這種意識又很容易變為極度的自暴自棄。正由於他們自暴自棄，便造成了中國人極大的不道德。他們以撒謊著名，他們隨時隨地都能撒謊。朋友欺詐朋友，假如欺詐不能達到目的，或者為對方所發覺時，雙方都不以為可怪，都不覺得可恥。他們的欺詐實在可以說詭譎巧妙到了極頂」（見同書頁122）。

五、「山寨式」的模仿抄襲。「中國人有一種普通的民族性，就是模仿的技術極為高明，這種模仿不但行使於日常生活中，而且用在藝術方面」（見同書頁127）。今天中國要強調創新，所需的條件更是制度性的自由和個人自由意志的發揮。中國能否擺脫黑格爾「咒語」的限制，看來更是當前深化供給側改革能否取得成果的關鍵。

傳統的智慧是歷史必然向前發展，但黑格爾在200多年前已經向中國發出警號：這都不是必然的。他還提到，「人類從歷史學到的唯一的教訓，就是人類沒有從歷史中汲取任何教訓」

係呢個民族基因驅使

推推推

民國鹹濕菜

中國人笑北方遊牧民族
只是一個又一個 轉眼即瞬的名詞

其實中國人自己都係咁

係號稱3000年

越窮越貪 可以為左貪一隻雞攞你命

點解台灣又得
所以台灣人質素———>支那人

有時重會笑羅馬被蠻族入侵滅亡，但當時根本係古典時代嘅結束，中原重要早就被外族全面統治兼同化而不自知（五胡亂華），羅馬至少有東羅馬繼續渡過至第四次十字軍東征（其實等於衣冠南渡，不過東晉唔夠東羅長命），雖然東羅都漸漸變成一個不折不扣的東方專制帝國

發現華夏地方喺割據時期思想都比較進步
唔知係咪啲軍閥掛住打仗唔得閒管制言論
好似春秋戰國咁

不嬲覺得分離主義好嘢嚟

其實係有競爭有進步
姐係一大堆公司請緊人, 咪打工仔的主場

真

所以終国繼續行帝制，係民心所向。

正，中哂，中聯辦係咪照抄呢段文

咁呢啲又唔係常識
好多學校冇教就未必知啦

首先要隔住個海

push

法國

帝制
革命
共和
帝制
革命
共和
帝制
革命
共和

支那倒退100年

唔係倒退100年,係因為共產黨所以呢100年都冇進步過.但其實最應該感謝共產黨嘅應該係香港人至啱,冇共產黨建政嘅話上海一早就做咗國際金融中心.

但係將個權交留比班文盲九成大倒退
不過Who fucking cares
天滅共產黨 支那狗死全家就岩

皇族內閣全部自己人

咁都要有一個象徵人物既
佢去唔同國家演說 籌款
其實做緊既野咪好似黃之峰咁

其實一直行緊羅馬式既元首制(帝制)。
羅馬帝國元首制有兩個特點:
1. 在三世紀危機前, 羅馬元首不以國王或東方式的皇帝自稱,
反而用第一公民既身份, 兼任大將軍, 身居多職包裝自己係人民領袖

2. 第二, 元首制沒有穩定繼承制, 基本上係上任或上上任指定, 所以權力傳承好混亂, 五賢帝時代靠養子方式解決問題, 不久又再失敗

即管前期羅馬帝制並不自稱為帝王, 實際上已經係帝制。

如果上海繼續做金融中心，廣州繼續做貿易中心，香港50-60年代就發唔到圍架喇，亦都無70年代嘅起飛。
所以某程度上呢方面都要「多謝」中共，根本中共鎖國先係對香港最有利，不過佢而家癲到想鎖埋香港就另一個故事

當年革命黨比依家血腥十萬倍
佢地真係周圍放炸彈 暗殺清廷官員
不過証明歷史係由勝利者寫出黎
贏咪國父 輸咪暴徒囉

近十年唔知點解開始有股褒袁貶孫嘅風氣 有時連老佛爺都吹奏埋

Btw 要行君主立憲嘅話 應該係曾國藩同李秀成殘部打上北平係最係佳時機 曾嘅品德修養比袁要高出好多 可惜亦都係太過正直。連作反嘅心都冇。

藍絲：我只要穩定，唔要進步
迷之音：穩定？咁文革呢？
藍絲：無文革邊有依家中國既進步

入面最少一半人係皇族
盲嘅都知只係做下樣

以前立法局都係差唔多o者,都算改革得早過沙俄.但同沙俄一樣改革完就畀人推翻咗.

咪同路易十六/尼古拉斯二世一樣，做樣話整個國會
一無實權
二無代表性

屌 唔怪得維尼係幾十個國家整孔學校啦

根本唔撚理香港就依家嘅所有問題都唔會發生

毛澤東嗰時行極左都唔會搞香港
習帝真係小學未畢業

睇嚟要睇吓呢位哲學家嘅書.

俾條link 大家

係死左咁多人都無寸進

歷史總是何其相似

孫文就孫文
中山樵係佢係日本遊蕩嘅名
返到中國被叫孫中山好不倫不類

真實落手推翻清廷的是宋教仁、黎元洪、袁世凱等人
唔關孫文事

反對偽政府黑暴攬炒
趕走死中囯人

#Letskillchinese

其實佢真係死於自然？